[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 다항식 (A 2x^2 + 3xy ), (B x^2 2xy )에 대하여 (A + B )는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 + 8xy )",
        "choice2": "(x^2 6xy )",
        "choice3": "(3x^2 + xy )",
        "choice4": "(3x^2 + 5xy )",
        "choice5": "(4x^2 + xy )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "두 집합 (A {1, 3 }, B {2, 3, 4 } )에 대하여 집합 (A cup B )의 원소의 개수는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "복소수 (z 1 + 2i )에 대하여 (z times overline{z} )의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )이고, ( overline{z} )는 (z )의 켤레복소수이다.) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 3 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "(3 )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( f(x) sqrt{x+k} ) 에 대하여 ( f( 1) 2 )일 때, 상수 ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "함수 ( f(x) 3x+1 )과 함수 ( g(x) )에 대하여 ( g(f(1)) f(2) )일 때, ( g(4) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "다항식 (x^3 + x^2 2 )가 ((x 1)(x^2 + ax + b) )로 인수분해될 때, 두 상수 (a, b )에 대하여 (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 4 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( 0 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 4 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 (( 1, 2), (2, a) )를 지나는 직선이 (y )축과 점 ((0, 5) )에서 만날 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "7",
        "choice3": "9",
        "choice4": "11",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "실수 ( x )에 대하여 두 조건 ( p ), ( q )가 ( p 3 ≤ x < 4 ), ( q x^2 k (k 는 자연수) )이다. ( p )가 ( q )이기 위한 필요조건이 되도록 하는 ( k )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "( begin{cases} |x 1| leq 3 x^2 8x + 15 > 0 end{cases} ) 를 만족시키는 정수 (x )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 ( A(2, 0) ), ( B( 1, 5) )에 대하여 선분 ( AB )를 ( 1 2 )로 외분하는 점을 ( P )라 할 때, 선분 ( OP )를 ( 3 2 )로 내분하는 점의 좌표는? (단, ( O )는 원점이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2, 3)",
        "choice2": "(2, 2)",
        "choice3": "(3, 3)",
        "choice4": "(3, 2)",
        "choice5": "(3, 2)",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "이차방정식 (x^2 2x + 4 0 ) 의 두 근을 ( alpha, beta )라 할 때, ( frac{ beta^2}{ alpha} + frac{ alpha^2}{ beta} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 7 )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( 1 )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "급식 인원이 700명인 학교에서 식재료 A의 폐기율이 (a( %) ), 정미 중량이 48(g)일 때, 발주량은 (H_A(g) )이고, 식재료 B의 폐기율이 (2a( %) ), 정미 중량이 23(g)일 때, 발주량은 (H_B(g) )이다. (H_A 2H_B )일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "그림과 같이 원점을 지나는 직선 ( l )과 함수 ( y frac{2}{x} )의 그래프가 두 점 ( P ), ( Q )에서 만난다. 점 ( P )를 지나고 ( x )축에 수직인 직선과 점 ( Q )를 지나고 ( y )축에 수직인 직선이 만나는 점을 ( R )라 할 때, 삼각형 ( PQR )의 넓이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "( frac{9}{2} )",
        "choice3": "5",
        "choice4": "( frac{11}{2} )",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 두 이차식 (f(x), g(x) )에 대하여 ((x 1)f(x) (x 2)g(x) )가 항상 성립한다. (f(1) 2 )일 때, (g(2) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 3 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "(3 )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "연립부등식 ( begin{cases} y geq x y leq x^2 + 5x end{cases} ) 를 만족시키는 두 실수 (x, y )에 대하여 (3x y )의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{13}{2} )",
        "choice2": "7",
        "choice3": "( frac{15}{2} )",
        "choice4": "8",
        "choice5": "( frac{17}{2} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "AP + PB + BQ + QC의 값이 최소가 되도록 하는 두 점 P, Q에 대하여 선분 PQ의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice2": "( frac{2 sqrt{2}}{3} )",
        "choice3": "( frac{5 sqrt{2}}{6} )",
        "choice4": "( sqrt{2} )",
        "choice5": "( frac{7 sqrt{2}}{6} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "( sqrt{20} + sqrt{5} ) 의 값은? [2점] 다음은 부분입니다 곡선 (y x^2 ) 위의 점 (P(a, a^2) )에서의 접선의 기울기를 (m_1 )이라 하고, 점 (P )와 점 (A(0, 1) )을 지나는 직선의 기울기를 (m_2 )라 하자. 다음은 (m_1 m_2 )의 최소값을 구하는 과정이다. (단, (a > 0 )) [4점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(5 )",
        "choice2": "(6 )",
        "choice3": "(7 )",
        "choice4": "(8 )",
        "choice5": "(9 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "삼차방정식 (x^3 1 )의 한 허근을 ( omega )라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, ( overline{ omega} )는 ( omega )의 켤레복소수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄷ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄷ",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "좌표평면에서 (3 < a < 7 )인 실수 (a )에 대하여 이차함수 (y x^2 2ax 20 )의 그래프 위의 점 (P )와 직선 (y 2x 12a ) 사이의 거리의 최솟값을 (f(a) )라 하자. (f(a) )의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{4 sqrt{5}}{5} )",
        "choice2": "( sqrt{5} )",
        "choice3": "( frac{6 sqrt{5}}{5} )",
        "choice4": "( frac{7 sqrt{5}}{5} )",
        "choice5": "( frac{8 sqrt{5}}{5} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "(f(3) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "좌표평면 위에 원 (C x^2 + y^2 r^2(0 < r < 2 sqrt{2}) ) 와 점 (A(2, 2) )가 있다. 점 A에서 원 (C )에 그은 접선 (l )이 원 (C )와 만나는 접점을 P라 하고, 점 P를 지나고 직선 (l )과 수직인 직선이 원 (C )와 만나는 다른 한 점을 Q라 하자. 삼각형 (APQ )가 이등변삼각형이 되도록 하는 점 P의 좌표를 ((a, b) )라 할 때, (a times b )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{18}{25} )",
        "choice2": "( frac{16}{25} )",
        "choice3": "( frac{14}{25} )",
        "choice4": "( frac{12}{25} )",
        "choice5": "( frac{2}{5} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "첫째항이 (50 )이고 공차가 ( 2 )인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_3 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 46
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "직선 ( y 3x 5 )를 ( x )축의 방향으로 ( a )만큼, ( y )축의 방향으로 ( 2a )만큼 평행이동한 직선이 직선 ( y 3x 10 )과 일치할 때, 상수 ( a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_3 + a_5 14 ), (a_4 + a_6 18 )일 때, 수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제10항까지의 합을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 100
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "두 집합 (A {1, 2, 3, 4, 5 } ), (B {1, 3, 5, 9 } )에 대하여 ((A B) cap C emptyset ), (A cap C C )를 만족시키는 집합 (C )의 개수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "집합 ( X { 1, 2, 3, 4 } )에 대하여 함수 ( f X rightarrow X )가 그림과 같다. 함수 ( g X rightarrow X )의 역함수가 존재하고, [ g(2) 3, quad g^{ 1}(1) 3, quad (g circ f)(2) 2 ] 일 때, ( g^{ 1}(4) + (f circ g)(2) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "삼각형 ABC의 둘레의 길이를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 39
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "좌표평면에서 기울기가 (a (0 < a < 3) )인 직선 (l )과 기울기가 (b )인 직선 (m )이 원 ((x 1)^2 + (y 3)^2 1 )의 넓이를 4등분 한다. 직선 (l )과 (x )축, (y )축으로 둘러싸인 삼각형의 넓이를 (S_1 ), 직선 (m )과 (x )축, (y )축으로 둘러싸인 삼각형의 넓이를 (S_2 )라 할 때, (S_1 + S_2 )의 최소값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "실수 ( r ) 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "좌표평면 위에 (x )좌표와 (y )좌표가 모두 정수인 점을 A라 하고 점 A를 원점에 대하여 대칭이동한 점을 B라 하자. 점 C의 좌표가 (0, 10)일 때, 세 점 A, B, C를 꼭짓점으로 하는 삼각형이 직각삼각형이 되도록 하는 점 A의 개수를 구하시오. (단, 점 A는 (y )축 위의 점이 아니다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 30
    }
]